$3000內 手提電腦求推介

我媽子成日拎部iphone上網同睇片睇到眼濛又辛苦
想做考子買部手提電腦俾佢

要求唔高 Mon想要13吋以上

主要用途：
睇Youtube(最好睇到1080p)
Daily上網睇資訊
得閒入iphone d相落電腦到睇

利申新手乜都唔識
$3000內求推介

不如買部iPad

Ipad有啦 但佢都係拎部iphone睇

想買部手提電腦俾佢改變習慣

除左ipad巴打有咩推介

去黃金睇啦ching

諗住過兩日電腦節去

有無咩推介or要注意既地方

利申：新手

有ipad都唔用你覺得佢會轉用手提電腦 無謂曬錢啦巴打

有無相 咩規格🤔

睇住 有d黑店無清楚spec(不過laptop應該少d呢種情況)
例如就咁講i5 唔講第幾代u咁
有越新代買越新代

基本上上下網睇下片 依家intel內顯已經夠推
Ssd開機基本要有 睇下夠唔夠budget 加個hdd

I5/i3 8代u, 120gb ssd, 8gb ram 做底

利申: 間中研究下 有錯請屌

做乜鳩連ipad 都唔想用點會肯用手提電腦

點樣睇係咪8代u

求指教

number頭
i3 8130u
i3 7130u

啱

老人家唔識用trackpad. 次次插mouse 又麻煩。iPad touch screen 佢都唔用更加唔會用laptop

不如買個超大MON 電話重好。
LAPTOP你買離都係封塵，IPAD 都唔用點會同你囉住電腦，三千蚊NOTEBOOK 應該唔會順得過IPAD。

其實係你同你阿媽唔識用ipad
根本買完部電腦個下場同ipad冇分別

Surface go

呢個價位既電腦不如iPad，一早有iPad 唔用就咪鬼曬錢，折現比老母，或者買條金鍊啦，電腦過一兩年又做電子垃圾